消防清路障 示威者「讓路」

消防清路障 示威者「讓路」

【救援受阻】

【本報訊】本港多區連日有堵路情況，消防處昨日發聲明，指多區路障令多個消防局及救護站服務受阻，當中以尖東及九龍塘消防局服務最受影響，消防員昨到紅磡一帶清理路障，民安隊亦派員到中環清走路面雜物。浸會醫院有醫生於醫院外的路障上貼上聲明，指交通嚴重受阻，令行動不便的病人無法離開醫院，車輛亦無法到紅十字會取血，對病人造成影響。

記者：梁瑞帆

【理大】消防員合力抬起輪椅人士通過路障。廖雁雄攝
AppleDaily

昨下午起，消防員開始於紅隧及理工大學一帶清理路障，搬走路面磚頭及鐵欄等雜物，有示威者於現場交涉，得悉消防此舉只為協助救援車輛通過，示威者亦容許消防員清走部份路障，其間有使用輪椅的老婦經過，數名消防員合力將她及輪椅抬起，成功通過路障。

消防處昨發聲明指，受近日公眾活動影響，本港多區道路及主要幹道被堵塞，當中包括消防局及救護站附近一帶的道路，令消防及救護車輛未能前往召喚地點執行滅火救援及緊急救護服務。當中以尖東消防局、尖東救護站及九龍塘消防局暨救護站的服務最受影響。為減少道路阻塞對消防及救護車輛出勤的影響，消防員昨盡力清理阻塞消防局及救護站附近道路的路障，呼籲所有人士克制及配合消防員行動。

【紅隧】消防員昨午在紅隧及理大一帶清理路障。
AppleDaily

【中環】民安隊成員昨到干諾道中清理路面磚頭。
AppleDaily

【九龍塘】浸會醫院外昨晚仍有路障，剩一條行車線可通過。
AppleDaily

浸會醫生盼開路放行病人

相關新聞：恒久警惕是正當抗爭的代價

另外，多名民安隊成員昨下午到中環干諾道中，協助清理路面磚頭；然而，有拒絕參與行動的民安隊員不滿警方拉民安隊「落水」，而參與行動的民安隊員只獲發普通口罩，擔心警方一旦施放催淚彈，零裝備的民安隊員將硬食催淚煙。

九龍塘浸會醫院對開，連日來亦遭路障堵塞交通，一名浸會醫生於堵路的水馬貼上告示，指因附近交通嚴重受阻，行動不便的病人無法離開醫院，醫院車輛到紅十字會血庫取血也有困難，擔心一旦醫院附近發生警民衝突，警方施放催淚彈，波及醫院，情況一發不可收拾。該名醫生希望示威者開放一條道路，給醫院員工從附近步行上班。

浸會醫院確認，張貼告示者是該院醫生，醫院指，行車通道於本周三早上開始曾完全堵塞，得熱心人士幫助，開通一條來往窩打老道的行車路，現時交通情況仍影響行動不便的病人、洗腎者、醫院職員及聯繫醫生等。在完全堵路的情況下，醫院人員曾徒步到安全地方轉乘交通工具前往紅十字會血庫，醫院血庫存量至今仍可應付所需，而周三及周四有五位病人不能前往醫院洗腎。醫院呼籲各方應以病人福祉為先，確保病人安全及無阻礙地提供醫療服務。

浸會醫生在水馬貼上告示，希望示威者開放道路。
AppleDaily

醫院既話應該既